1. When a selection structure’s true part or false part contains another selection structure, the inner selection structured is referred to as __________
a) Implicit selection structure
b) Inner selection structure
c) Outer selection structure
d) Nested selection structure
d
2. Most common error that occur in selection structure is __________
a) Logical error
b) Syntactical error
c) Segmentation fault
d) Compiler error
a
3. __________ refers to the process of checking your algorithm while seated at your desk.
a) Disk-checking
b) Desk-checking
c) Drive-checking
d) Paper-checking
a
4. What will be the content of num, after the code execution; if before code execution num has value 90?
If num<=100
    num=num*2;
ElseIf num>500
   Num=num*3;
Endif
a) 0
b) 90
c) 180
d) 270
c
5. What will be the content of num, after code execution; if before code execution num has value 1000?
If num<=100
    num=num*2;
ElseIf num>500
   Num=num*3;
Endif
a) 0
b) 1000
c) 3000
d) 2000
c
6. What will be the content of num, after code execution; if before code execution num has value 200?
If num<=100
    num=num*2;
ElseIf num>500
   Num=num*3;
Endif
a) 0
b) 200
c) 400
d) 600
b
7. What will be the content of Text after the code is executed with id=2?
If id==1 Then
    Text=”Janet”;
Elseif id==2 OrElse id==3 Then
   Text=”Mark”
ElseIF id==4 Then
    Text=”Jerry”
Else
  Text=”Sue “;
EndIf
a) Janet
b) Mark
c) Jerry
d) Sue
b
8. What will be the content of Text after the code is executed with id=4?
If id==1 Then
    Text=”Janet”;
Elseif id==2 OrElse id==3 Then
   Text=”Mark”
ElseIF id==4 Then
    Text=”Jerry”
Else
  Text=”Sue “;
EndIf
a) Janet
b) Mark
c) Jerry
d) Sue
c
9. What will be the content of Text after the code is executed with id=8?
If id==1 Then
    Text=”Janet”;
Elseif id==2 OrElse id==3 Then
   Text=”Mark”
ElseIF id==4 Then
    Text=”Jerry”
Else
  Text=”Sue “;
EndIf
a) Janet
b) Mark
c) Jerry
d) Sue
d
10. A nested selection structure can be contained in ____________________ of another selected structure.
a) Only in the truth part
b) Only in the false part
c) Either in truth or in false part
d) Both in truth and in false part
d
If(condition)
{
   If(condition)
      Statement;
Else
    Statement;
}
Else
{
  If(Condition)
    Statement;
Else
    Statement;
}
Sanfoundry Global Education & Learning Series – Visual Basic.
To practice all areas of Visual Basic,  here is complete set of 1000+ Multiple Choice Questions and Answers.
Participate in the Sanfoundry Certification contest to get free Certificate of Merit. Join our social networks below and stay updated with latest contests, videos, internships and jobs!
Telegram | Youtube | LinkedIn | Instagram | Facebook | Twitter | Pinterest
Youtube | LinkedIn | Instagram | Facebook | Twitter | Pinterest
« Prev - Visual Basic Questions and Answers – Strings in Selection Structures» Next - Visual Basic Questions and Answers – Multiple Alternative Selection Structures 
