1. Selection structures that can select from many alternatives are known as __________
a) Selection structures
b) Multiple-alternative selection structures
c) Multiway selection structures
d) Multipath selection structures
b
2. What will be contained in Msg if grade entered by user is ‘d’?
If grade==”A”
    Msg =”Excellent”
ElseIf grade==”B”
    Msg=”Very Good”
ElseIf  grade==”C”
    Msg=”Good”
ElseIf grade==”D”
    Msg=”Fair”
Else
    Msg=”Fail”
EndIf
a) Fair
b) Fail
c) Good
d) Excellent
b
3. What will be contained in Msg if grade entered by user is ‘d’?
grade=grade.Text.ToUpper
If grade==”A”
  Msg =”Excellent”
ElseIf grade==”B”
  Msg=”Very Good”
ElseIf  grade==”C”
  Msg=”Good”
ElseIf grade==”D”
  Msg=”Fair”
Else
  Msg=”Fail”
EndIf
a) Fair
b) Fail
c) Good
d) Excellent
a
4. Which is an easier alternative of multiple-alternative selection structure?
a) Single-alternative selection structure
b) Multipath selection structure
c) Select case Statement
d) Multiway-alternative selection structure
c
5. The select case statement ends with __________
a) Select End clause
b) End Select clause
c) End clause
d) Select clause
b
Select Case SelectorExpression
Case Expnumber
   Instruction to the first case
Case Expnumber
   Instruction to the second case
Case Expnumber
   Instruction to the third case
Case Else
   Instruction when the SelectorExpression does not match
End Select
6. Which of the following Case clauses is invalid in a Select Case statement whose selectorExpression is an Integer variable named intCode?
a) Case Is>7
b) Case 3,5
c) Case 1 to 4
d) Case “A”
d
7. __________ must be the last clause in the Select Case statement.
a) Case Else
b) Case expnumber
c) Case seletorExpression
d) Case default
a
8. What will be in text, if Intid contains 2?
Select Case Intid
Case 1
  Text=”Jannet”
Case 2 to 4
  Text=”Mark”
Case 5, 7
  Text=”Jerry”
Case Else
  Text=”Sue”
End Select
a) Jannet
b) Mark
c) Jerry
d) Sue
b
9. What will be in text, if Intid contains 3?
Select Case Intid
Case 1
  Text=”Jannet”
Case 2 to 4
  Text=”Mark”
Case 5, 7
  Text=”Jerry”
Case Else
  Text=”Sue”
End Select
a) Jannet
b) Mark
c) Jerry
d) Sue
b
10. What will be in text, if Intid contains 6?
Select Case Intid
Case 1
  Text=”Jannet”
Case 2 to 4
  Text=”Mark”
Case 5, 7
  Text=”Jerry”
Case Else
  Text=”Sue”
End Select
a) Jannet
b) Mark
c) Jerry
d) Sue
d
Sanfoundry Global Education & Learning Series – Visual Basic.
To practice all areas of Visual Basic,  here is complete set of 1000+ Multiple Choice Questions and Answers.
Participate in the Sanfoundry Certification contest to get free Certificate of Merit. Join our social networks below and stay updated with latest contests, videos, internships and jobs!
Telegram | Youtube | LinkedIn | Instagram | Facebook | Twitter | Pinterest
Youtube | LinkedIn | Instagram | Facebook | Twitter | Pinterest
« Prev - Visual Basic Questions and Answers – Nested Selection Structures» Next - Visual Basic Questions and Answers – Adding a GroupBox to the Form and Using Financial.Pmt Method 
